<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>共读</title>
    <link href="/2022/02/14/7/"/>
    <url>/2022/02/14/7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.allhistory.com/book/read?id=5acb3ea3c3666e3b9a0a20e5&restrict=text">史记</a><br><a href="https://www.allhistory.com/book/detail?id=5acb3ef3c3666e3b9a0a264d">资治通鉴</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>About</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Opinion</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>1.22</title>
    <link href="/2022/01/22/6/"/>
    <url>/2022/01/22/6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>记录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021</title>
    <link href="/2022/01/22/5/"/>
    <url>/2022/01/22/5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>放弃了鸡娃，接受了儿子可能（将来也）是个非常平庸的人的事实。</li><li>2021放弃了一段“有毒”的友情。<br>我经常帮助她解决问题、排解负面情绪。是哪里出了问题呢？如果把负面情绪比作一口井，她掉进了井里，并不是真的想让我帮她爬出来，而是想把我拉进去陪她。最后终于到了她完全不顾及我的感受的地步，于是我也放弃了这段友情。后来周围的人都说觉得我状态好多了。还是希望，没有了我的陪伴，这位曾经的朋友可以好起来。</li><li>2021我放弃了对“26岁结婚，28岁生小孩”所谓的人生计划的执念。<br>一直以来我都是计划性很强的人，对人生的掌控欲很强，力求人生最优解。在觉察到自己对家庭和亲密关系的渴望后，开始尝试各种方法扩大自己的交际圈。但我一直都没有遇到合适且喜欢的人，反而是被这种执念和自我怀疑折磨。经过几个月的破碎修复，我放下了执念，感觉整个人都轻松了。</li><li>我放弃了追求“毫不费力”这件事。<br>我们总是在追求极致成功的同时，在他人面前故作轻松。但成功必然要付出许多努力，这些努力并不可耻。“老子比你牛是因为老子比你拼。”我的成就应该被看到，我的努力也应该被肯定。</li><li>2021年放弃了在我现有专业上的深造，放弃去美国名校读博的计划。<br>其实原本也没有感受到对自己专业难以割舍的热爱，只是因为害怕沉没成本，选择了那条最安全的道路。直到有一刻我突然意识到，当自己因为害怕沉没成本而选择妥协的时候，不过是产生更多的沉没成本而已。所以我坚定不移地决定放弃，放弃一个我努力了四年的目标，重新开始。</li><li>放弃了自己不适合的工作岗位，可以用力试一把，但如果不行还是要把精力收回来。既入穷巷，就该及时掉头。</li><li>放弃了以身心俱疲为代价的优秀。</li><li>这一年，我放弃了满足父母，兄妹，丈夫，老师等人的期待，我不再想做一个好女儿，好姐姐，好妻子，好学生，我开始维护自己的边界，也学着把别人的课题还给别人。我第一次平静坚决地拒绝别人的好意，拒绝别人的期待。平静地说出，我不想做，我做不到。我不因我的做不到而抱歉，反而觉得承认做不到的自己真好。</li><li>放弃了对自己的苛责。以前很不接受自己微胖的身材，因为母亲一直给我传递焦虑，说我太胖了，长得像一头猪，一天天到晚还吃吃吃。曾经一个月通过节食暴瘦了二十斤，但不到半个月就反弹回来。那段时间我开始焦虑，精神状态极差，甚至伤口流血滴到地上我才发现自己受伤了。<br>一年后，我接受了心理咨询，我学会了接纳自己，不苛责自己，好好爱自己。母亲现在依然骂我胖，但那又怎样?我现在很健康很开心，我更在乎自己的感受，不完美的自己我也很爱。</li><li>放弃了自己设定的原则和底线，原谅了出轨的未婚夫并走入婚姻，但现在仍然在痛苦里挣扎。</li><li>放弃了曾经以为会爱到最后走进婚姻殿堂相爱一生的前任。是他的自私冷漠和不在乎让我一点点心凉。我要找的是双向奔赴，满心满眼都是我的人。离开错的，才会和对的相遇，也收获了成长。2022，想要放弃对自己的苛责和枷锁，更爱自己一点。<br>人生没有白走的路，每一步都算数。</li><li>放下了追求钱，或者说是“用钱才能实现梦想，去做想做的事”的信念。因为发现我会把梦想与钱关联在一起，而钱对我来说意味着生存恐惧，这让我在梦想面前有很大的阻碍和恐惧，所以2022年我想看看不靠钱能不能实现我想要做的事。</li><li>在实现自我和全职妈妈中，放弃了前者，选择了后者。<br>人生向来没有平衡，只有选择。今年我成为了一名妈妈，在养育孩子过程中，那些小时候没有被治愈的痛，一步一步在治愈。尽管休息之余，还是很怀念职场中的自己，工作中的自己整个人状态都是神采奕奕的，当妈后完全没有拥有过那样的状态了。会想念，但是不会后悔。<br>其实很少用“我放弃了什么”这样的句式，我经常的陈述是我选择了什么，着眼于自己当下拥有的更重要。当我做出选择的那一刻，内心就知道了自己更想要什么。</li><li>放弃了自杀，因为发现自己还被很多人爱着。</li><li>我放弃了追求一段完美关系。<br>和爱人在一起的第四年，她的心偷偷溜出去了一下，时间不长，满打满算也就两周左右。在情绪崩溃的阶段过去后，我们复盘了整件事情的根本原因：异地、工作上的时间差、个人的爱情观等等。也有过一瞬考虑分手，但最终还是选择相信她并不是主观故意地与人暧昧，再后来经历了新一轮的磨合，我们的关系比从前更特别了，彼此更加坦诚，也更包容。</li><li>十几年的市场人，放弃了稳定的工作收入，用了半年在大学课堂蹭课学习德国古典哲学。</li><li>放弃了一直追求的本硕连读毕业的学历。<br>其实还是自己没能坚持下来。硕士刚开始实习的一两个月，一直有的精神疾病就复发了，严重到只能立即休学回国，就这样休了一年又一年。后来终于决定退学了。其实做出这个决定真的很难，从高中就向着这个方向努力，如今就在眼前却放弃，也是需要很大的勇气吧。<br>至于2022，读书这么重要的事都能放下了，希望2022能真的学会放过自己吧</li><li>放弃了房地产的高薪。<br>刚毕业去了一家大房企当管培生，待遇、晋升路线很明确，遇到的领导也非常好，但是要跟随项目跑，大概五年内要去三个城市，挣钱的快乐逐渐被漂泊的痛苦所取代，更痛苦的是根本没办法正常谈恋爱。<br>所以回自己读书的城市走了人才引进的路线，以降薪一半的代价终于过上了朝九晚六、有房有车、有猫有狗、朋友都在身边的新生活，还遇到了甜甜的爱情虽然花钱上失去了部分自由，但是幸福感直接从60分徘徊上升到85分以上，这大概是最值得的一次放弃。</li><li>放弃了我爱了七年的人，因为他亲手把我送上了手术台，放弃了我们的孩子，我终于明白他爱的始终只有自己。</li><li>我放弃了一个爱而不得的人。虽然放弃的过程很疼也很难，还是会梦到他，总是忍不住偷看他的微博，脆弱的时候也会想起他…但就像失去了软肋也多了铠甲，“铠甲”大概是“爱自己”吧。</li><li>我在今年放弃了假装自己很独立这件事。<br>我在别人眼里一直是一个坚强独立的女性，什么事情都能自己做，不需要人陪伴，甚至乐观到不害怕不悲伤。但其实我只是那种有人躲在我身后，我就觉得自己必须要假装什么都不怕，就算拳头握得紧紧的，指甲陷进手心渗出血来都忍着不吭声的人。<br>今年交到了新的男朋友，他给了我简单纯粹的爱，教我做一个真实的自己，我也学着依赖他，学着对他示弱，学着让他温柔拥抱我。这种感觉真好，当我摘下面具的时候，也给了别人一个走进我心里的机会。爱不就是我把兵器放下，把心向你打开，并且相信你不会伤害我吗。真好啊，遇到爱情。</li><li>2017年注册的公司，2021年注销了。<br>经历过辉煌，也有过人走茶凉，更有崩溃隐忍。注册是自己一点一点跑的，注销也是自己一步一步来的，解散了工作群，解散了用户群，和大家说了再见。<br>为了这个喜欢的事，放弃了稳定工作，现在已经待业在家，时而鸡血时而沮丧，深夜痛哭无数次，差一点就酗酒，现在依然是困顿的状态。<br>昨天无意中听了网抑云推送的歌《孤勇者》，是啊，一腔孤勇又如何，我会在泥泞中活成自己的英雄。<br>尤记得初中班级毕业典礼上，班主任对我们说，青春就是无悔。<br>现在想，或许人生的关键词，也是无悔。在成长的过程中，我们必须不断地问自己想要什么，不断地试错，不断地确认我们走在“正确”的人生道路上。<br>而放弃，就是做选择和纠错的过程：这条路不想走了，要放弃；这条路走不通了，要放弃；有更想走的路，要放弃现在这条。<br>正如一位读者所说，“放弃与坚持一样需要勇气”。承认过去的失误、承担巨大的沉没成本、为一个选择放弃另一个同样重要的选择，远比我们想象的艰难许多。<br>但不论是坚持还是放弃，所幸我们都一直在路上。</li><li>我将一切放入历史的急流中，而中国人大多是不敢看或者没能力看的，我将这一切的图景记录下来，审判我们的所有价值标准，得出真理。不虚美不隐恶，敢看，大胆阔斧地做。正如笛卡尔他不断剔除着一切，尼采自身宁为异教徒。</li><li>小时候长得丑，除了家里人疼我，基本没有感觉到什么温暖。现在有个表妹长得跟我小时候一模一样，我自己看她都觉得讨厌，喜欢不起来。然而有的孩子，野一点也无所谓，看你长得好看就原谅你了。可是长得不好看是自己的错吗？我知道人类的局限，可是对又丑又野的孩子根本压抑不住厌恶。这世界对丑的人太艰难，我不愿意让自己的孩子也跟我以前一样。</li><li>来自单亲家庭，妈妈从小情绪不稳定，会对我冷暴力和打骂。原生家庭的影响依然让我现在无法真正信任一个人，我没有自信去善待一个小生命，因为我还不能爱自己。</li><li>今年27，马上去剑桥攻读博士。七岁开始，就打算不要孩子，家里人一直以为我爱开玩笑。个人认为是亲身见过七个女性从怀孕到教学的压力，无一例外都是后悔的，然后都共谋一个当妈妈很幸福的谎言。我一直认为，没有我的存在，我的父母会活得更自在美好，他们有自己的事业，但为我牺牲太多。</li><li>不想要小孩，因为不知道ta究竟会变成什么样子。之前认识一家人，父母很爱孩子而且挺开明的，孩子却很不懂事。他爸爸生病，孩子还要求爸爸早起开车送他上学，只因为他不想去挤公交车。这种小孩要了只会徒增感伤，而且你在把他抚养长大之前，根本就不知道他将来会变成啥样，这根本是一项无法预知风险且中途无法撤资的投资。</li><li>我是躁郁症患者，觉得自己的性格如果要了孩子的话很大程度上对ta的成长不利，不知道什么时候就对ta幼小的心灵造成了伤害。而且我自己有好多童年阴影，现在都没办法释怀，我怕这个问题也出现在自己孩子身上。</li><li>除了自己本身并不喜欢小孩外，还因为见过顺产的过程，所以惧怕生孩子。</li><li>我有脊柱畸形，病因未知，术后不到一年，又长了甲状腺肿瘤。虽然医生对于畸形会不会遗传没有明确的答复，但是我觉得我的身体状况并不适合孕育一个生命，我怕我的孩子万一和我有一样的病，ta有可能会问我，妈妈你为什么要让我来到这个世界。我知道有很多健康的父母，也有可能有不健康的小孩，可是我不想在明知自己不健康的情况下，还要让孩子承受那么大的风险。</li><li>我是抱养的，我就一直没要孩子，即使想要也会选择去抱养一个。</li><li>我是70后丁克，为自己的选择正确而高兴，结婚快20年，越来越知道这正是自己想要的生活。无论生育还是不生育，请用大脑而不是本能做决定。</li><li>35岁，结婚七年，没有要小孩。对生孩子有一种焦虑，怕负担不起，无论是经济精神都觉得无法给未来的孩子提供充足的保障，不想做不负责的事。我自己时常在想，为什么我父母没有经过我同意就把我带到这个世上，我不希望我的小孩也会这样想。</li><li>越聪明越懂得对一个新生命所要负的责任有多大。</li><li>我俩是心理学博士准夫妻，想生孩子的动力就是，看看按照发展教育的套路ta以后能有多大本事……</li><li>我会想要一个孩子，把一个懵懂蒙昧的幼儿养成人的成就感和满足感是动机。</li><li>我认为，不论要不要孩子都是要深思熟虑之后才做的决定吧，尊重每个人的选择。对我来说养育生命是一个充满爱与美好的过程，我觉得作为一个人，在世间走一遭的这种体验是非常有趣的，所以我想带一个小生命到这个世界上，让ta体验作为一个人类是什么感受，让ta体验这个世界的美好与悲伤。为此我也愿意消耗我大部分的精力，牺牲我大部分的自由和隐私，放弃那些我可能取得的成就，去照料那个小家伙。</li><li>我是gay，喜欢孩子，成熟后一直理想的生活就是跟另一半一起生活养娃。</li><li>我的人生目标之一就是子孙满堂，所以只要找到合适理想的另一半后，我肯定会生的。我只是单纯喜欢孩子，看着软软的孩子，就觉得全世界都归位了。</li><li>诚实地说，我想要孩子最大的动机是证明自己会成为比我母亲优秀的母亲。</li><li>从小就特别喜欢孩子也特别招孩子喜欢，一见到可爱的孩子眼睛就离不开了。我妈说，在我自己还是个孩子的时候，家里的诊所一旦有小孩子就诊，我就巴不得把自己的所有零食都掏出来送给对方。我觉得生命的诞生和传承是件特别美好的事情。虽然我是个同性恋，但将来还是会想要个孩子，她的我的都可以，趁我还年轻希望科技赶紧发展，将来争取和她一起生一个！</li><li>想要孩子的，想要孩子经历不同于父母对我这样的教育。</li><li>我想要孩子，孩子的意义在于我有了一个小朋友，我可以陪这个小朋友变成我的大朋友，渐渐变成老朋友。这大概是人生最妙的事情了。</li><li>我一直非常想要孩子，虽然很多人都对我这个想法吃惊。可能因为我的原生家庭比较混乱，我给人感觉又是热爱摇滚、艺术，生活得比较自我的浪人。我不仅想要孩子，还特别希望自然生产。我觉得成年人是没有什么希望的，孩子会让我觉得一切都是那么充满希望，ta带着来自全世界的希望与未来迎接你，令人振奋。可能这其中也有“救赎”的成份，我非常希望能够给我的孩子很多的、健康的爱。我曾经考虑过这世上最伟大的创作是什么，或许没有什么比创造生命更伟大啦。</li><li>我是一个独立的人，跟这个世界和社会没有任何联系。如果没必要，我甚至可以几天不说话，不社交。直到生完孩子，我才从他腿上长着跟我一模一样的痣这件事发现，我的细胞分裂将会延续下去，基因和物种的强大反衬我的渺小。为人处事有了敬畏之心，懂得了尊重，宽容和理解。变得柔韧，刚强和坚定。</li><li>假如给我逆转时间的力量去改变人生中的诸多不如意，我也会放弃使用的，因为我怕会因此遇不上我的孩子们。</li><li>以前总以为有孩子会逼迫自己做出一些改变，但实际上并没有，我还是原来的我，只是身边多了个孩子。我认为有孩子最棒的体验是总有一种“哦，原来我是这样长大的”的感觉。在养育孩子的过程中更多地发掘和想通了我和自己原生家庭之间的矛盾来源，并且对孩子产生了一种“我是这个孩子”的投射，想对她尽量做的好一点，同时也是在弥补自己婴幼儿时期的缺失，随着她的成长，在渐渐发觉和治愈自己。</li><li>我有孩子，但是如果让我再选择一次，我选择不要孩子，但是有了孩子，对我而言意味着更多的责任。我们能给孩子的，只有健康的体魄，良好的生活习惯，帮助ta形成健全的人格，做家长，最重要的是要学会放手。 </li><li>我的女儿再过半个月就要一周岁了。怀孕比我预想的要早，心理上已经做好做母亲的准备，但问题一个接一个出现的时候还是难以招架：事业停滞、婚姻质量下降、几乎失去了个人时间、长期睡眠不足等等，也差点产后忧郁，工作、生活和人际关系无法平衡时也失控地痛哭。但是每天看着宝宝元气满满地大胆探索世界，生气就大发脾气，开心就笑得满地打滚，觉得自己早已失去的一些东西又在另一个生命里重生了，而她与你完全不同，却又有着多么紧密的联系。另外，我并没有觉得自尊心下降，有了宝宝耐心变得特别好，也不再羞于承认自己的无知和不足。</li><li>一直解释不清孩子之于我的意义，最近却开始模糊地感到，作为人类的一只，当面对普遍困境而发觉走投无路，失望羞愧与束手无策交替袭来，孩子的存在几乎是一种形而上的安慰，就在他与我分享傻乎乎的乐趣时。而这样的慰藉，也就只有在我们对soulmate的奢望中才会浮现。</li><li>我结婚十年，孩子三岁半，前五年我都坚持不要孩子，因为觉得人生充满苦难，第六年我的外婆去世了，我对生死的感悟也因此提升一些，认为这些应是自然的，而不应人为的抗拒与控制，于是不再采取避孕措施，没想到一蹴而就，在我事业最关键的时候怀孕了。经过考虑我决定辞职，就这样做了四年的全职妈妈。但在这期间，我并没有停止自己的学习和进修，也非常用心的教育女儿，如今再过几天，女儿就要上幼儿园了，我也要开始新一轮的创业。想说的是，我没有对孩子付出我的全部的爱，而却得到了孩子的全部信任与爱，这世界还能有谁会像女儿一样，连做梦都只会呼唤我一个人，那黑夜中拉着我的手就会安然入睡的柔软，太值得付出了。</li><li>我是一个单亲妈妈，儿子七岁。对于我失败的婚姻而言，我最不后悔的就是有了现在这个儿子。虽然一个人带孩子有很多苦楚，但正是因为这个孩子让我痛，让我乐，让我看到自己的问题，从而走向自我探索的道路。再也没有比为人父母更让我明白什么是爱了。感恩儿子带给我的成长，让我遇到了更好的自己。</li><li>有孩子，孩子可以给予你很多快乐，但也剥夺了你更多的自由。如果我有机会让我重新选择，我觉得我要好好考虑一下到底是否该要孩子，或者什么时候要比较合适。</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>记录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>转折</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>高考</title>
    <link href="/2022/01/22/4/"/>
    <url>/2022/01/22/4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://pan.baidu.com/s/1Y_KPetLhiXDXOm9Ebc6mvg">语文</a> dxti<br><a href="https://space.bilibili.com/14229967/favlist">数学</a><br><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1ob411p7xr?from=search&seid=17403783395110127068&spm_id_from=333.337.0.0">物理</a><br><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Qi4y1R7tW?p=2&spm_id_from=pageDriver">化学</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>比较专注的</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>大事件</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Adobe</title>
    <link href="/2022/01/22/3/"/>
    <url>/2022/01/22/3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://helpx.adobe.com/cn/premiere-pro/tutorials.html/">Pr</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>比较专注的</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Adobe</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>信息交互</title>
    <link href="/2021/11/10/2/"/>
    <url>/2021/11/10/2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="平台"><a href="#平台" class="headerlink" title="平台"></a>平台</h2><p><a href="https://manybooks.net/">Manybooks</a><br><a href="https://www.gutenberg.org/">Free Books</a><br><a href="https://www.planetebook.com/">Planet Book</a><br><a href="https://www.nunuyy.top/">影视</a><br><a href="http://tool.liumingye.cn/music/">Music1</a><br><a href="https://bailemi.com/">Music2</a><br><a href="https://www.scihub.net.cn/sci-hub/">文献</a><br><a href="https://www.shuxuele.com/">数学乐</a><br><a href="https://www.allhistory.com/">全历史</a><br><a href="https://book.douban.com/series/12522?page=1">国民阅读经典</a><br><a href="https://www.zhihu.com/question/28904239">书丛集</a><br><a href="https://book.douban.com/series/721?order=time">牛津通识</a><br><a href="https://book.douban.com/series/1776">科学元典</a></p><h2 id="人物"><a href="#人物" class="headerlink" title="人物"></a>人物</h2><h3 id="科学家"><a href="#科学家" class="headerlink" title="科学家"></a>科学家</h3><p><a href="https://book.douban.com/author/4523626/">Albert Einstein</a><br><a href="https://book.douban.com/author/4523626/">George Gamow</a><br><a href="https://book.douban.com/author/4523626/">Richard Feynman</a><br><a href="https://book.douban.com/author/4523626/">Steven Weinberg</a><br><a href="https://book.douban.com/author/4523626/">Kip Thorne</a><br><a href="https://book.douban.com/author/4523626/">Brian Greene</a><br><a href="https://book.douban.com/author/4523626/">Richard Dawkins</a><br><a href="https://www.changhai.org/">卢昌海</a></p><h2 id="心理学家"><a href="#心理学家" class="headerlink" title="心理学家"></a>心理学家</h2><p><a href="https://www.baike.com/wiki/%E9%A9%AC%E6%96%AF%E6%B4%9B?view_id=5rpb8et9m9c000#catalog_5">马斯洛</a><br><a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%8D%A1%E4%BC%A6%C2%B7%E9%9C%8D%E5%A6%AE/6487360">霍尼</a><br><a href="https://baike.baidu.com/item/%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E4%B8%BB%E4%B9%89/1750752/">行为主义</a><br><a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%8D%A1%E5%B0%94%C2%B7%E5%85%B0%E5%A1%9E%E5%A7%86%C2%B7%E7%BD%97%E6%9D%B0%E6%96%AF/12425016#3">罗杰斯</a><br><a href="https://wiki.mbalib.com/wiki/%E5%93%88%E7%BD%97%E5%BE%B7%C2%B7%E5%87%AF%E5%88%A9">凯利</a><br><a href="https://www.psychspace.com/psych/category-26-page-2.html">弗洛姆</a><br><a href="https://www.psychspace.com/space/category-70">科普</a></p><h2 id="播客"><a href="#播客" class="headerlink" title="播客"></a>播客</h2><p><a href="http://hellopod.cn/">HelloPod</a></p><h2 id="纪录片"><a href="#纪录片" class="headerlink" title="纪录片"></a>纪录片</h2><p><a href="https://tv.cctv.com/">CCTV</a><br><a href="https://www.miguvideo.com/">咪咕</a></p><h2 id="医学"><a href="#医学" class="headerlink" title="医学"></a>医学</h2><p><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/121738795">需求医</a><br><a href="https://www.webmd.com/">WebMd</a><br><a href="http://drugs.dxy.cn/">丁香园用药</a><br><a href="https://www.mvyxws.com/">医学微视</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂七杂八</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Language</title>
    <link href="/2021/11/10/1/"/>
    <url>/2021/11/10/1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Enlgish"><a href="#Enlgish" class="headerlink" title="Enlgish"></a>Enlgish</h2><p><a href="https://www.askdifference.com/">Differences in between two words</a><br><a href="https://dictionary.cambridge.org/">Dictionary</a><br><a href="https://pan.baidu.com/s/1wf_9CFg2-hB3ap_nsgc9Gg#list/path=%2F&parentPath=%2Fsharelink4503600533216937-481170552771147">Pronunction</a></p><h2 id="Japanese"><a href="#Japanese" class="headerlink" title="Japanese"></a>Japanese</h2><p><a href="https://soukaapp.com/">Tools</a><br><a href="https://www.erin.jpf.go.jp/">Examples</a></p><h2 id="Spanish"><a href="#Spanish" class="headerlink" title="Spanish"></a>Spanish</h2><p><a href="http://www.spanishpodcast.org/">Special</a><br><a href="https://www.loecsen.com/zh/">All</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>比较专注的</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
